何君堯祖墳逾60%面積 涉非法霸佔官地 地署跟進

大批白衣人日前在元朗無差別襲擊平民，引起全城公憤，矛頭直指曾與白衣人握手的新界西立法會議員何君堯，其雙親墳墓亦被人毀壞塗鴉。有網民續在連登討論區發文，揭發何氏墳墓涉嫌非法霸佔官地。《蘋果》比較衞星圖及地段索引圖，確認指控成立，涉事墳墓有60%面積（約700呎）偏離合法殯葬區，侵佔政府批出作配水庫的地段範圍。據了解，該網民已向政府投訴，正由地政總署跟進。

何君堯雙親墳墓位於屯門良田村墓園，整幅墓穴呈長方形，粗略估算面積約1,200方呎，先人墓碑位於上半部份，其餘是由石磚鋪設的平台及花糟。根據地段索引圖，涉事山墳只有墓碑所在的小部份位處政府合法殯葬區內，其餘大部份面積均入侵毗連的屯門北食水配水庫（GLA-TM118）政府土地範圍，涉嫌非法佔用政府土地。

揭發此事的網民又在發文中，上載向政府投訴的電郵截圖，顯示當局已將個案，轉介地政總署跟進。根據《土地（雜項條文）條例》第28章，任何人士若非法佔用政府土地，一經定罪，可處罰款1萬元和監禁6個月，該署亦有權收回土地。

真係咩年代
要黑社會做埋地政個份

政府親自掘墳囉

唔好意思借個位
724金鐘站